白偉俊質疑容海恩無大律師基本常識

立法會調查特首梁振英與澳洲企業UGL所訂協議的專責委員會，今早召開第二次會議，討論調查範圍應否包括協議是否經過修改。新民黨議員容海恩發言時問及秘書處擬備的文件是否最終合約，認為委員會無權調查合約真偽，主席謝偉俊則指，立法會調查範疇不能單靠當事人提供的資料，又指容「本身是大律師……我們讓法律顧問向你提供一個好基本的法律常識」。

容海恩表示，若秘書處能表明這是由梁振英提供的最終合約，「我們就可以釋疑，亦不需要再討論為何修改或是否由你（梁振英）去寫」。謝偉俊隨即澄清，委員會其中一個重要調查範疇，就是合約是否最終那一份，不能單靠當事人提供的資訊作出判斷。

容海恩則反問「調查委員會怎樣知道這是最終合約呢？」謝偉俊說視乎證供及證據，「你本身是大律師，應該清楚知道應該怎樣做」，最後說「我們讓法律顧問向你提供一個好基本的法律常識」。會議廳隨即傳來拍掌及大笑聲。

容海恩其後第二次發言，堅持應先確認文件的真偽，謝偉俊即打斷發言，「我真的不能再讓你再講說話，令你在公眾眼中，不太合乎大律師應該有的最基本常識」，並說根據其30多年的法律經驗，「都是搵了議題才找文件」，如文件不在議題範圍內則不會多加討論。

容聞言後感不滿，謝偉俊則稱「對唔住，如果我有冒犯你」，容海恩則表示確實感到冒犯，「如果你是質疑我的大律師資格」。會議廳再次傳出起哄聲。謝最後回應稱「我只是想幫你，如果有任何冒犯你，對唔住」。

民建聯周浩鼎發言時替容海恩不值，稱「大家都是法律界行家，我明白的」，但認為他對容的言論「有少少冒犯」、「不太公道」，謝偉俊即再道歉。他又在會議臨結束前，再主動稱「我再次向容海恩議員道歉，可能我說話太快，有時是惜住你……對唔住，我再次誠懇地道歉，無任何質疑你專業操守或資格的評論，可能電光火石間有些不經意的傲慢出來，唔好意思」。

🐕🗣🐩

我不嬲都話,

香港法律界 (包括泛民) 都係廢的

大概係咁:

大英帝國律師 (勁) >>>> 泛民土炮 (廢) >>>>>>>>>>>> 港共土炮 (勁廢)

狗咬狗骨最好睇
幾時有鼠王芬對元秋睇

謝偉駿都屌打容海恩，真係好撚廢容海恩

如果立法會冇晒泛民
班建制內鬥都幾好睇

屌。。。。多得班死廢老一車一車投佢
咩撚野win back hong kong都講得出口

佢個牌係咪買返黎

我想問佢打過乜官司？兩句就收佢皮，上庭應該2分鐘就被人ko

狗咬狗

一個地方無晒所謂反對派就會開始攻擊自己人

律政司外判嚟,可能paperwork,佢嘅口才小學生都ko佢,個學位都唔知係咪買返嚟

Tree 根接班人

不如你話我知啦

契仔契女都要爭位嘛

bar比soli串，醜唔醜

白生都做過bar既